做咗5年marketing 今年終於

做咗5年marketing

入職個陣人工咩位？

恭喜

未計

wowowow okok

邊範

讀乞食科嘅 諗諗佢啦

in-house

巴打想問下呢行既野可以tg 傾下嗎

一直in house？
定agency出身

唔大 但要有degree

經驗行先 master唔係必須

一般重要 起碼溝通到

我讀完MARKETING 我連點分間公司係咪大公司都唔知
完全唔知點入行

5年
乞食科入big4仲好

我好似做左三年就過40k

今年六月做夠五年
不過人工無咩再點升 一年六十萬左右

多唔多準時放工？

[/quote]

泊老細碼頭
就天下無雙

收六點
記住18:01先好走

兩年半40K 路過
垃圾IT9

由hd到ug,已經讀左3年半marketing了，但一份marketing既工都搵唔到

我都搵緊mkting
又話個個都做得，點知啲老細簡人簡到乜咁

巴打見工試過問過答咩問題？

apply左都冇回音，連interview都冇

巴打 讀書有無番煙腸？

40k fatfat

有冇人想開個marketing tg gp 傾下計

但一開始冇經驗點入行

恭喜哂先
番工時間係點? 有冇得收工?

我係2年hd+1年topup個隻黎，hd個陣根本冇特別留意呢d

樓主大公司定細公司
pure marketing? 洗唔洗對principal 架？

我讀乞食科做SPORTS個邊既野
做左5年先得30K

如果重新入行, marketing新仔人工大約有幾多?

可唔可以講下條career path係點 而家做緊agency 遲下想轉in house

brand manager 定 trade marketing

之前agency要 而家日日準時6點走

大公司

叻仔

係咪做緊超市？ 巴打你洗唔洗識seo sem , dcm 個d野 定比agency做就得

乞食科嘅fg 快啲入行

新仔 大約13k-15k 睇咩公司

我識個d 做三年都仲好SME 但佢個人係做野幾叻 巴打你係咪有咩過人之處可以叫咁高

本身以為你digital 好勁 先叫到咁多

巴打們算唔錯，13年前marketing degree畢業，入行做左2年marketing, 轉工就無撚情情變左sales直到而家
返唔撚到轉頭

你第一份mkt 工面試係點

你識嗰啲做3年都係digital？搵幾多？

都係嗰啲普通嘢 點解想入行？對依行有咩了解？etc

有乜requirement

同marketing比 sales仲好搵啦

冇
Degree畢業最好 唔係都冇問題
你醒啲+有degree升得仲快啲
唔醒嘅5年上30k 正正常常都可以

過左咁耐當然冇問題，當年醒起自己變左sales,有一刻唔太接受到
Btw, 而家年紀漸長，好想搵返份in house digital marketing做養老

巴打，如果入mkting ，之後field 會唔會有影響？
例如頭2年做fmcg ，之後轉做f&b
一般黎講咁會唔會影響個mkting 經驗？

巴打有無建議apply咩大公司既FMCG MA做起手

原來marketing咁高人工，但再上難唔難？易唔易中年失業？

我識有個agency 6年60k

但in house 個d就唔識digital 3年都係講緊22k

巴打可以留個tg問野？

大公司fmcg都係L’Oréal, P&G etc.
如果一入行就入到依啲公司之後事業應該點都唔會太差

唔難

冇用tg

得high dip, 如果而家讀返個top up degree 好唔好？ send cv send左好多間大公司，都冇interview 機會，係咪學歷問題？

大公司正常都prefer請degree
你得high dip 如果真係想入行 可以試下細公司先

巴打起同行嚟講都算人中之龍，做branding有5年40k，應該CV好靚 但係普通大學畢業2年exp 真心唔會有20k 架

指點下19fg迷卒應該apply咩mkt工
想傾向in-house branding

你啱 樓主真係好勁
5年就M 年幾升一個grade😂 每年加$5000 就算跳糟最多咪加40%
AM 去 M 都起碼要3年經驗啦
😂😂😂
Marketing 出名人工低工時長

利申 agency, F&B, FMCG marketing 都做過, BTL/ATL/TTL 全部有做

做緊其中一間
日日都好撚累

好想做Loreal

如果fg就做呢d嘅mt marketing位5年有幾多？

at least 40k

你呢D其實叫倖存者偏差，
比如fg 搵到14k，升一次職就上到20k，起你眼中可能好普通，但係好多公司都唔會出現呢D情況 你會咁諗係因為你本身成長經歷係咁，所以你身邊的人同接收到的資訊都係咁上下，而並唔係個market真係咁 呢個問題就好似連登仔話30歲最少要搵30k咁，佢地根本無視晒果D生活起貧窮線上的基層

btw 我都係搵AM呢個grade，好多垃圾公司根本出唔起28k 而並唔係最少28k up

AM25000都無 見到有啲headhunt幫MNC 揾
際遇係講運 好快升到Manager咁又點 唔表示佢叻 佢嘅能力可能連SME都不如
試過有個跳入樓嘅Manager 都叫後生 連A&P都唔識計 點知要report俾GM GM見佢搞唔掂 叫個細嘅幫下佢 全層心入面都笑緊佢 最後敗走

MNC am 但25k都冇 唔會掛
邊間出手咁底？
你係講緊近期嘅事 定幾年前先？

讀完大學連點分大公司都唔識 你到底係點畢業

會計界全行都係比狗做唔洗找

利申：讀會計

英國回流bba ug+marketing master degree回流有無幫助
識西班牙文，諗住學埋執圖

巴打點入行

樓主你有無後悔入行？

冇

樓主純粹好運
唔代表市場表現..

Mkt瘋狂ot係咪真？
但相對上環境係咪舒服有講有笑？

想知agency 普遍出手係咪高高in house

總共5年exp? 咁快上40k?

可唔可以大概講下工作範圍？ Agent係湊客不斷改野計budget同埋乞個客找數？
In house係做research計budget?

文科仔仲搵緊intern留名

而家讀緊marketing 但前景睇落唔係太好。 諗緊好唔好轉 M&M

覺唔覺香港啲marketer 唔多掂？

做merchandiser 人工如何

想問如果冇marketing degree/exp
但識做過1年廣告嗰邊
識少少social media/google野
入inhouse marketing有冇機？
係咪都要做a位先？通常有offer係咪都係得fg價？

感謝

恭喜 最緊要份工有興趣 唔係fg時好難捱

讀緊8大marketing就grad
想做dgital marketing/4a既公司
但冇經驗其實係咪冇乜機會

點睇fg 入傳媒做marketing?

學生時期攞好多獎？

想問下mkt做邊個行業 會人工高d同前景好d 定係睇大/細公司

8大

洗咪跑數先 樓主

中學畢業都唔係冇機會
試下一啲細公司
但要預起薪點再低啲

我可以話比普通人高小小
但一般 5年 30k唔難

入agency係
但我而家in house好小ot 一個月最多ot 2/3次

In house高啲
但agency人工增幅會大啲

做咗幾年傳媒

有無人可以講下marketing係做咩？

畀idea?係咪大公司都係外判execution畀出面做？

係咪要靠係咁跳先拎高d可以，留係一間公司似加得好慢

樓主係做mkt邊範為主
Branding?DM?

巴打一定好涯得

做左幾份工 每份做左幾耐 人工點跳法

Marketing 可以食唔小女

我做做下mkt變咗sales呀

你所講嘅marketing agency/in house都會接觸到
主要睇你做咩位

點先算前景好？我覺得marketing 非專科計已經算係咁

唔駛

靠跳

一般咋 大把人更捱得 搵得仲多

唉 我開頭入左agency 得12k 似7左 做一年加到16only

in-house ngo mkt,人工16k,朝10晚18，準時收工放工返5day
由於呢份垃圾工點升點加都唔會多，幾年前開始放工放假返freelance ，每個月平均返20個鐘有10k,辛苦就唔太辛苦，搵多個錢又係自己生意
最重要係返正職心態完全唔同哂，唔駛俾老細鍊住春袋，鐘意做就做唔做就唔做

12>16 已經有30% increment
你捱多幾年好快上30k

巴打間in hse 福利好唔好 多數都13-14月糧？

巴打 我重讀緊書(商科）有意入行嘅有啲咩係必學去增值自己？

點睇做media想轉行做marketing ?
之前in過幾間 都話我無marketing 經驗唔請

開頭入行做左media sales 好難跳番in house

一定係

你in-house?

你覺得係media公司學哂SEO social mdia web analytics 再去做digital marketing得唔得？

Topup

睇到D正負評數目 應該係樓主極度好彩先有呢個數?

仲讀緊書一直好想接觸mkt呢範
但非本科出身，intern搵極都係個啲用me做title，其實叫人做sales跑數嘅工
搵到人都灰，但唔想咁易放棄

想問巴打點樣equip 自己好啲？同非本科點入行？
其實對digital media同event management 好有興趣，係咪要上下啲AI PS course 充實自己先？
唉文科真係乞食

其他人成日話出到黎只係做sales。 其實仲有咩出路 我仲係到諗轉唔轉科好

師兄可唔可以tg傾吓計 指點吓fg迷津

準備grad 做緊in house mkt intern 12k
fresh grad搵工應該叫價幾多先合理

Marketing同sales係咪分唔開

duties係？

因為樓主 我決定落力d send cv搵in-house mkt工
有無意見send咩好

好提子，巴打

今年第5年，都係in-house SME 23.5k
係咪低於市場價.....

屌乜依家mkt 咁高人工嘅咩
我係
MA 12k
ME 14k-17k-19k
依家4年 啱啱加人工先 20k

今晚即刻掉cv搵工

平時自己有冇進修d咩？

#metoo 第三年都係得17k

請唔請marketing intern?

Apply 嘅intern全部都無回音

三大文科 想問樓主可以點樣入行冇相關工作經驗 今年FG 如果識去考返個ga adwords會唔會有幫助 唔介意從intern做起
多謝樓主

係

冇
但之後應該會讀master

Marketing係support/boost sales
點分得開呀ching

巴打太幸福了
我對上in果下得8AL
果斷不了

份*
自

你intern有12k
搵perm位 叫at least 14k 差唔多
大公司可以出到16k 請MA

巴打想問下呢行interview完多數幾耐出offer

佢咁寫啫
你想入行就send咗先
好多公司請ma都唔expect 你有咩經驗

好搞笑 啲4as搵我interview有兩間都唔係hr約仲要唔洗見hr直接見老細/director

咪吹水 Fg 得13K

我硬係覺得樓主呢啲撚樣開呢啲po講呢啲野係別有用心 大家小心

想問下意見 錢途黎計 如果agency 既話應該揀performance agency(iprospect) 定普通media agency(omd 個d) 就算

留名，搵緊工碌入行

做緊agency

大學生grad 幾年都係得20-30 真係出黎做黑警仲爽

會唔會有啲勁嘅返agency係唔駛ot得咁勁
Junior level

一路in緊政府工但冇消息... sosad...
mkt真係好chur好攰，人工仲要咁低
fmcg做左就黎1年半，升左1次職都未過15k.... 真係好sad

以為你講緊我
In house marketing 2年經驗 做digital marketing (social media, content marketing, online campaign) 有時要湊客就要做埋 account service
偶爾幫忙搞event , event management 同 PR都要做埋
都係得16k多d

覺得自己做緊嘅嘢太雜 想進修一下但無從入手
下份工想轉tourism&hospitality
請各位指點下迷津

我嗰間蚊型返9:30 放7:30/8:30有時啲嘢會拎返屋企做，唔敢同人講我做agency狗但咁早收

係咪FMCG嘅marketing最好pay?

我覺得係performance
因為大公司趨勢係將build in-house digital media buy capabilities

傳統media buy根本冇食賺，ac極低
Performance 既，長遠黎講，客會嫌agency對佢公司既business唔夠了解，有resources既就會centralise + in-house，可能會喺APAC build條team做幾個國家

我media agency出身，睇住公司越後越梅

美國呢兩年都講緊連social都in-house build條team做

Btw專做programmatic都幾好

（好似係）

我做agency嗰陣，返10:30，收23-2600

入地產商做商場marketing最好pay...

即係點都要ot啦？
Btw其實係咪要湊客嘅都可以當係agency? AS個啲都算係？咁其實同sales有咩大分別，account director個啲只係第二個名？

想問下有design 8大 degree, 係間大公司retail back office 做1-2年 ,之後想入大公司mkt有冇優勢？

但專做performance 既公司好似好小 其他agency既performance team 又勁小人

fg (非marketing degree)畢業之後
讀個marketing master 之後先搵工會唔會有用d?

M grade 40k 唔意外
意外係你得5 年年資係大公司會升你上m grade ?！
如果係真咁你係勁既

有冇開到tg group

其實做住agency digital team先，了解下SEM, programmatic點玩，先再睇下有冇興趣囉
老實講對住d adwords, dbm 都好悶下
我嗰陣剩係睇返自己幾個brand既SEM都悶到嘔

Agency有手有腳都請
我舊同事有讀art有讀mechan eng
D野都係邊做邊學
出到黎做廣告做marketing都唔係嗰回事

巴打你算唔算underpay 緊？

Digital team 有機會接觸sem 咩，見d人都係dcm,Facebook 咁樣

巴打，想請教下，商場marketing 係咪姐係leasing?

digital agency黎講一個account executive普遍會offer幾多人工比個fresh grad?

marketing 平時做d咩
樓主分享下

想請教樓主
我岩岩入行無耐
做緊IT industry既in house MA
想問轉industry係咪都好難？
例如話 由IT轉去FMCG咁
咁轉法既話 我IT既經驗係咪都唔太值錢？

求tg group

仲nnc?

巴打，我同你都係差唔多，由細inhouse跳到agency,宜加升到senior, 希望我嚟緊可以跳去大inhouse做啦

但自己英文唔太好，，去大inhouse又冇咩信心

樓主本身大學讀咩科

樓主想問下識premiere Photoshop 呢d技能有無幫助？我自己係外國讀廣告，喺香港有返part time 關於marketing, 另外自己同另外嘅朋友接freelance 拍廣告(2－3條左右) 嚟緊6月 畢業準備搵工，開價16k是否太進取？

Marketing都算係垃圾部門

識Photoshop係細公司 規模唔係好完整既公司絕對有幫助
我自己run緊細agency都係呢d客 不過最好學埋AI

AI其實都識不過無咁熟
本身自己part-time 都係細公司乜都要做 所以想 畢業之後專啲做熟一個範疇 好似對將來升職幫助比較大 巴打介唔介意講多少少做咗幾耐同人工幾多左右

我宜家自己出左嚟做 同埋我以前都係做agency
不過mkt/ad 呢行好多都係用AI整圖 output PS都係輔助多
不過如果fg聽講好似宜家都係14k左右 同埋呢行我以前有時對d客 都話自己初入行所謂mkt其實係打雜 要睇間公司本身需要你做咩

有冇啲咩skill/concept最好接觸下先去見工？？

try try klook

次次都見到AS大

有幾好pay?

其實三年前我入呢間公司嗰陣已經三萬頭，只不過加得慢
黎緊都要睇下點算

以前岩岩開始有「digital team」呢樣野嗰陣，乜叉都要做
邊有咩performance team SEM team

個fd喺入面做緊 佢話好亂

係咪有tg gp可以入

證明真係唔可以留係一間公司太耐 咁計埋即係你做左4年幾就有30頭 計埋bonus 都應該有30尾 咁marketing 真係幾好

咁我都係搵digital planner 算 希望做幾年搵到間bank既in house 做 （福利好似好好）

以自己興趣同賺錢能力去決定讀咩進修，無興趣唔駛錢你讀都無用
同埋我自己報course 係claim公司

Content marketing

讀緊year 3 accounting
如果想入marketing嘅話得唔得？
有咩要注意？
其實marketing係做d咩？

好多問題 好迷惘
利申:3大但成績差

絲打介唔介意講下大約工作係做啲咩？我對mkt唔熟

Marketing洗唔洗見客

lma

有冇人做緊保安公司marketing? 想知前景如何

證明做咩都好過做工程工程5年大把人無30k

計埋bonus 都未必有, 就算有, 都做到你想死.......
雖然marketing 忙的程度都同engineering 差唔多, 你估搞event, launch campaign 唔使OT, 唔使好早去到會場做setup 準備, check X check Y, 同埋事後仲要做文件野, 但人地Marketing 公司, 如果係周6/日上班 (因為活動), 好多之後都可以補休, 但工程好多都無得補休補水 .....

簡單d黎講即係做小編
度橋、寫文案、寫feed之類

我都係content marketing出身 好想轉做專d

點解想做專啲？content marketing都唔係個個做到
你覺得有咩唔好？

都幾肯定樓主係好彩
做mkt 搵得多唔多要睇咩industry
同埋大部分mkt都唔係樓主講到搵到咁多
好多所謂大公司am 位都係25k ~30k
無謂美好化件事呃人入行

有咩industry係多d?

岩有時要ot

感覺上識寫字就可以做content marketing
我而家用緊間agency 佢地幫我寫完我再做approval
但間agency d copywriter垃圾到一個點
錯字多、唔細心成日做錯嘢、唔跟regulations
最後都係我自己做返

唔通我出去搵工同人講我嘅優勢係根底好d咩
喺外行人眼中個個都差唔多 HR又係會揀個人工叫得低d嘅

Same 絲打係邊間

真係會咁諗？我year3都諗緊入唔入行，但自己本身intern做開finance

fg入左performance marketing agency
辛苦得黎壓力大 成日俾屋企人叫去考政府工
但奈何自己幾鍾意呢行 唔知可以行幾奈

要

Preformance agency平時做咩多？

鍾意就捱下先

恭喜，大行流失率高，入到既都唔簡單，樓主有料👍

係咩function? 人工如何

SEM, Display 同social
全部講追數

諗住捱夠一年轉工
但做一年都好辛苦

做digital嘢前境係咪幾好？
即係幫客做？social係社交平台個啲廣告？

Bank in house marketing 留名
除咗有25日假，人工都係甘低

Programmatic 我覺得好好玩
又夠難幾有挑戰性

Digital team來來去去都係店果幾個platform架啦
Sem就一定有

Fashion/beauty 嘅文化係點？
啲女係咪個個都裝身打扮得好勁，好competitive?

Mkt 女著數定仔著數多d

要有咩技能易入行
例如電腦嘅軟件要識咩

想問下前一份工係咪都係呢行 依家做得算唔算開心呀咁

KA 都好睇你個MNC定Local 文化好唔同，通常MNC會好pay少少但chur好多

一般黎講以package計，Key account executive or Senior KAE range好闊，但人工到頂應該30頭

AM就30中到50

M就4尾到70都見過，depends on experience

做左3年先得2xk

千祈唔好，會後悔

in general 大家覺得做marketing開唔開心？推唔推介入呢行？

巴打好後悔？

我都想入performance tg傾下可以？

但我舊公司d digital planner 好似真係唔洗理sem seo

日日見佢地Facebook同dcm 好似學既野會小d

可以試下搵d細brand先
做夠一年試下轉大brand

Lm

轉另一行業既marketing其實難唔難？
例如由ngo/商會marketing轉去f&b, fashion呢啲
冇marketing經驗，諗緊如果請左好唔好不論行業照狗衝左先好

做咗七年Operation，讀埋MBA轉marketing都係得3XK

世事無絕對

大同有個同事係fashion嗰邊轉過嚟
已經唔靚又不修邊幅 佢班同事話佢全身上下無一忽似Fashion人

開心
偶爾會呻下人工低 但見到班做老師／政府工嘅同學 自己做緊自己有興趣嘅野 其實已經好好

呢行普遍3-40k就唔再上，想再上要俾d運

好多人搵夠就自己搞生意

中學師姐早我3年grad，做足3年，由12k做到連埋b仔有30k頭

但係佢見到自己同學做force散仔都高人工過佢，走去考JRE，一考EO就入咗，仲高人工又舒服過原先份工，3年好似發咗場惡夢

引曬班乞食科入行，再屌佢地無經驗無相關學歷，再趁機壓價，當佢地做咗2-3年醒覺，已經做咗2年廉價勞工

做發展商marketing d人先不修邊幅
我做過個2間fashion公司d人著衫都ok
未到潮人咁款 但會襯下衫
宜家公司有allowance買自己brand
遲下又要進貢返d人工買野

我講嗰位人兄一定係異類
三十幾歲先要轉行

正常係
做fmcg會升得快啲